{
    "question": "Simbah (teka) saka Semarang (nggawa) oleh-oleh    akeh banget\r\nUkara ing dhuwur iku pangganggone tembung ing\r\njero kurung durung bener, benerna!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teka:rawuh</p><p>nggawa:mbeta</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-produk-kerajinan-dari-limbah-pecahan-kaca-371",
            "question": "Sebutkan contoh produk kerajinan dari limbah pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guci bingkai foto kaca mozzaic dll</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gelang kaca, kerajinan miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mainnya hebat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masyarakat-adat-lampung-disebut-604",
            "question": "Masyarakat adat Lampung disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u201cPenyimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urang-kudu-ngajaga-kasehatan-sangkan-awak-urang-salawasna-a-jag-607",
            "question": "Urang kudu ngajaga kasehatan, sangkan awak urang salawasna    A. Jagjag\r\nB. Gering\r\nC. Begang\r\nD. Jangkung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>A.jagjag</p><p>B.Gering</p><p>C.Begang</p><p>D.jangkung</p><p>Jawaban:A.Jagjag</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "djomir-berwajan-sebagai-ap-831",
            "question": "Djomir berwajan sebagai ap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa saja yang bisa kita lakukan untuk menjaga agar wajah terawat dan siap untuk digunakan sebagai tempat untuk memuaskan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-proses-perjalanan-cahaya-pada-mata-hingga-terbentuk-b-205",
            "question": "Berikut ini proses perjalanan cahaya pada mata hingga terbentuk bayangan benda adalah....    A) pupil-kornea-iris-lensa\r\nmata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nB) pupil-iris-kornea-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nC) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nD) kornea-pupil-iris-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan) -banyangan ditangkap retina</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ing-sawijining-dina-sunan-bonang-tindak-didherekake-santrine-664",
            "question": "1) ing sawijining dina, sunan bonang tindak didherekake santrine. dene tujuane mirsani    kaendahan alam sakupenge pondhok pesantren. dumadakan sunan bonang pirsa guwa\r\nkang gedhe banget. guwa iku satemene papan pandhelikan brandal lokajaya. ananging\r\nsunan bonang ora nyumurupi bab iku, mula panjenengane mlebu guwa bebarengan karo\r\nsantrine. tekan njero guwa, kabeh gumun weruh kaendahane. sunan bonang ngucap, \"allahu\r\nakbar, allahu akbar, allahu akbar!\" tekan saprene guwa kasebut diarani guwa akbar.\r\nguwa kasebut diarani guwa akbar amarga\r\na. sunan bonang didherekake santrine\r\nb. kabeh gumun weruh kaendahane\r\nc.\r\nguwa ana sakupenge pondhok pesantren\r\nd. sunan bonang mlebu guwa bareng santrine\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jelaskan-tahapan-membuat-lampu-alternatif-yang-bisa-di-gunakan-510",
            "question": "7. jelaskan tahapan membuat lampu alternatif yang bisa di gunakan pada saat lampu mati... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{Jawaban : }[/tex]</h2><p></p><h2>Tahap Tahap :</h2><p></p><ol><li>Memakai minyak tanah untuk membuat lampu.</li><li>Memasukan minyak ke dalam lentera</li><li>Membakar minyak tanah yang dimasukan dalam lentera.</li><li>Maka, lentera akan menyala</li></ol><p></p><h2>Maaf kalo salah ^\u2022^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-tubuh-yang-tidak-boleh-ditendang-saat-main-pukul-adalah-975",
            "question": "Bagian tubuh yang tidak boleh ditendang saat main pukul adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena perut saat di pukul membuat kita muntah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-berikan-tiga-manfaat-dengan-adanya-persatuan-dan-kesatuan-di-m-404",
            "question": "3.    Berikan tiga manfaat dengan adanya persatuan dan kesatuan di masyarakat!\r\na.\r\nb.\r\nC.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nbantu dong ka buat besok ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban: A.Terbentuknya gotong royong</p><p>                B.Adanya saling tolong menolong       antar sesama warga</p><p>                C.Terciptanya kerukunan antar sesama warga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. terwujudnya kehidupan yang seimbang</p><p>b. memperkuat ketahanan nasional dalam menghadapi segala ancaman dan gangguan dari musuh.</p><p>c. pelaksanaan gotong royong akan berjalan lancar dan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-essay-1-jelaskan-pengertian-seni-rupa-terapan-dan-seni-rupan-850",
            "question": "II. ESSAY    1. Jelaskan pengertian Seni rupa terapan dan Seni rupan\r\nmurni!\r\n2. Jelaskan pengertian bentuk dua dimensi dan tiga\r\ndimensi!\r\n3. Buatlah gambar bentuk silindris dari suatu benda yang\r\nada dirumah kalian !\r\n4. Jelaskan pengertian musik daerah ?\r\n5. Sebutkan 3 judul lagu daerah dari Jawa Barat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ada dibawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Seni rupa murni\u00a0adalah jenis\u00a0rupa\u00a0yang mengutamakan keindahan, bukan mengutamakan fungsinya.Sedangkan\u00a0seni rupa terapan\u00a0adalah\u00a0seni rupa\u00a0yang lebih mengutamakan nilai gunanya daripada nilai keindahannya.</p><p></p><p>2. Dua dimensi\u00a0sendiri adalah sebuah karya seni rupa yang hanya memiliki\u00a0dua\u00a0sisi saja yaitu sisi lebar dan sisi panjang, tidak memiliki ketebalan. Sedangkan untuk seni rupa\u00a03 dimensimemiliki unsur lebar, panjang, maupun ketebalan.</p><p></p><p>3. Buat aja jam dinding</p><p></p><p>4. Musik daerah\u00a0merupakan sebutan bagi lagu dan iringan\u00a0musik\u00a0yang berasal dari wilayah tertentu.</p><p></p><p>5. -Lagu Manuk Dadali</p><p>    -Lagu Bubuy Bulan</p><p>    -Lagu Tokecang</p><p></p><p>Semoga msmbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}